<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-si</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 May 2018 11:43:34 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 38 - MAJ 2017</title>
      <link>https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/novice/novica-38/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:43:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/novice/novica-38/</guid>
      <description>Na skupščini 27.3.2017 smo pozitivno ocenili delo društva v preteklem letu in sprejeli program dela za leto 2017.
Člani društva so med razpravo ugotovili tudi, da veliko število članov ne plačuje članarine, zato so sprejeli sklep, da se iz članstva izločijo vsi, ki je vsaj tri leta zaporedoma niso plačali.
Upravni odbor je, kot eno izmed nalog iz programa dela, pripravil izlet v Rogaško Slatino in okolico.
Vljudno vabljeni na izlet, ki bo 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 37 - MAREC 2017</title>
      <link>https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/novice/test/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/novice/test/</guid>
      <description>Člani upravnega odbora DPP so na sestanku 20.2.2017 ocenili delovanje v preteklem letu ter poleg druženja članov, izpostavili zlasti prizadevanja posameznih članov društva pri povezovanju mestne občine Ptuj z državnimi organi pri iskanju rešitev pomembnih odprtih vprašanj, ki zadevajo mestno občino ( arheološki park Panorama, ptujski urgentni center).
Kot vsako leto, tudi letos pripravljamo občni zbor društva, ki bo 27.3.2017 ob 18. uri v prostorih M- hotela z naslednjim dnevnim redom:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nadzorni Svet</title>
      <link>https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/nadzorni-svet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/nadzorni-svet/</guid>
      <description>Predsednik: Milan Kneževič
Podpredsednik: Miro Gavez
Sekretar: dr. Anton Dvoršek
Blagajnik: Mitja Hribar
člani izvršnega odbora:
 Branka Bezeljak-Glazer Rudi Ročak Adi Slemenjak dr. Rajko Šugman Ferdo Vajngerl Janez Zemljarič dr. Boris Žnidarič  Nadzorni odbor: Marko Rajšter
častno razsodišče: akad. dr. Vinko Dolenc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statut društva</title>
      <link>https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/statut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://wideblue.github.io/drustvo-prijateljev-ptuja/statut/</guid>
      <description>Na podlagi 8. člena Zakona o društvih (Ur.1. RS št. 60&amp;frasl;95) ter Sprememb in dopolnitev Zakona o društvih (Ur.1. RS, št. 49&amp;frasl;98 in št. 89&amp;frasl;99) so udeleženci seje ustanovne skupščine društva sprejeli naslednja Pravila Društva prijateljev Ptuja, na skupščini društva 14.3. 2008 pa dopolnili kot sledi:
PRAVILA DRUŠTVA PRIJATELJEV PTUJA
I. SPLOŠNE DOLOčBE
1.člen
Društvo prijateljev Ptuja (v nadaljnjem besedilu: društvo) je prostovoljno društvo v Ljubljani živečih Ptujčanov oziroma krajanov, ki so v preteklosti živeli ali delali na območju sedanje upravne enote Ptuj in jim Ptuj pomeni kulturno ali drugačno vrednoto ter čutijo pripadnost temu najstarejšemu slovenskemu mestu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>