<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sl-si</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Apr 2021 12:33:37 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 48 2021 ( zapisnik občnega zbora)</title>
      <link>/novice/novice-48/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 12:33:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-48/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ker na sklepe korespondenčne seje, ki nadomešča izvedbo rednega občnega zbora za leto 2021 in so bili objavljeni v Novicah št. 48ni bilo nobene pripombe, objavljamo v skladu s sklepom št.6 korespondenčne seje dokončno verzijo seje, ki velja enako kot zapisnik občnega zbora društva za leto 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zaradi izrednih razmer v državi, kot posledice pandemije, je Društvo prijateljev Ptuja, dne 15.3.2021 izvedlo korespondenčno sejo, ki nadomešča redni letni občni zbor društva. Na korespondenčni seji je sodelovalo deset članov društva, na katerem so bila obravnavana naslednja poročila in teme:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Poročilo predsednika o delu v letu 2020,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Poročilo blagajnika in nadzornega odbora,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Predlog dela in finančni plan v letu 2021,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Predlog višine članarine za leto 2021,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ponovna potrditev novega statuta in pravilnika o podelitvi priznanj.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Drugi predlogi, način potrditve zapisnika, poročil in ostalih vsebin  občnega zbora.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Ad 1. Predsednik društva je poročal, da načrtovane aktivnosti zaradi pandemije niso bile realizirane. Priprave za izgradjo urgentnega centra v Ptuju, pri katerih sodelujemo, mirujejo, posledično še nismo prenakazali zbranih sredstev za ta namen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sklep št. 1: Sprejme se poročilo o delu DPP v letu 2020&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ad 2. Blagajničarka je podala finančno poročilo iz katerega izhaja, da je imelo društvo v letu 2020  460,11 evra prihodkov in 208,14 evra odhodkov, stanje na TR 31.12.2020 je 6334,43 evrov (vključno z zbranimi sredstvi, namenjenimi za izgradnjo urgentnega centra).  Predstavnica nadzornega odbora je poročala, da je društvo v letu 2020 s finančnimi sredstvi upravljalo gospodarno in sredstva namenjalo dejavnostim v skladu z nalogami društva, finančne transakcije temeljijo na ustrezni dokumentaciji v skladu z Računovodskimi standardi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sklep št. 2: Sprejme se poročilo blagajnika in nadzornega odbora v predloženi obliki.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ad 3. Predsednik je predlagal, da v letu 2021 izvedemo že lani načrtovan izlet članov po Notranjski, Martinovanje s kulturnim programom v Gadovi peči,  ter nadaljujemo s pomočjo pri izgradnji urgentnega centra in realizaciji arheoloških izkopavanj na Panorami v Ptuju.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sklep št. 3: Sprejme se predlog načrta dela za leto 2021 v predlagani obliki.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ad 4. Predsednik je predlagal, da ostane članarina še naprej 10 evrov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sklep št. 4: Članarina v letu 2021 ostaja 10 evrov.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ad 5. Sekretar je pojasnil, da preteklo leto zaradi morebitnih zapletov zaradi načina izvedbe občnega zbora nismo sprejeli popravkov statuta oz. novega statuta (na spletni strani društva je objavljen verzija, ki jo je potrdila UE Ljubljana in nanjo člani niso imeli pripomb) ter Pravilnika o podelitvi priznanj. Ker pandemija še vedno onemogoča izvedbo rednega zbora, predlaga, da se oba akta sprejmeta v predlagani obliki.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sklep št. 5: Sprejme se Predlog novega&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;statuta v predlagani obliki, kot je že dve leti objavljen na spletni strani društva, ter Pravilnik o podelitvi priznanj.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sekretar je predlagal, da vse sklepe pošljemo v potrditev  članom v Novicah št 48 in elektronski obliki, morebitne pripombe korespondenčno potrdimo, dokončno verzijo zapisnika pa objavimo na spletni strani, nakar velja, da je  zapisnik občnega zbora sprejet. Na željo bomo posredovali članom tudi posamezna poročila, na katerih temeljijo sklepi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sklep št. 6: Zapisnik občnega zbora se pošlje članom DPP v obliki Novic št. 48 in elektronski obliki, s pozivom za morebitne pripombe. Dokončna oblika zapisnika občnega zbora v obliki Novic št. 48 FINAL  bo do 1.5. 2021 objavljena na spletni strani DPP.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zapisnik je pripravil Anton Dvoršek, sekretar društva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;V primeru, da imate pripombe na sprejete sklepe, jih do 9.4. 2021 sporočite Antonu Dvoršku na tel. št.: 031 692 601  ali elektronski naslov:&lt;/strong&gt; &lt;script type=&#34;text/javascript&#34;&gt;
    

    var liame =&#39;YW50b24uZHZvcnNla0BmdnYudW5pLW1iLnNp&#39;;
    var liameHREF =&#39;aHJlZj0ibWFpbHRvOg==&#39;;
    document.write(&#39;&lt;a  class=&#34;&#34;&#39; + atob(liameHREF) + atob(liame) + &#39;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&#39; + atob(liame) + &#39;&lt;\/a&gt;&#39;)

    &lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizacija načrtovanega izleta bo odvisna od epidemioloških razmer, enako Martinovanje s kulturnim programom. O obojem boste obveščeni v naslednjih Novicah in na spletni strani društva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prilagamo položnico za plačilo članarine za leto 2021.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 47 - MAJ 2020</title>
      <link>/novice/novice-47/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 22:37:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-47/</guid>
      <description>Zaradi izrednih razmer v državi, kot posledice pandemije, je Društvo prijateljev Ptuja, dne 18.5.2020 izvedlo korespondenčno sejo, ki nadomešča redni letni občni zbor društva. Na korespondenčni seji je sodelovalo pet članov društva, na katerem so bila obravnavana naslednja poročila in teme:
  Poročilo predsednika o delu v letu 2019,
  Poročilo blagajnika in nadzornega odbora,
  Predlog dela in finančni plan v letu 2020,
  Predlog višine članarine za leto 2020,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 46 - MAREC 2020</title>
      <link>/novice/novice-46/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 18:46:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-46/</guid>
      <description>Na sestanku UO društva 19.2.2020 je bila glavna točka priprave na zbor in priprava predloga programa dela. Po razpravi so člani predlagali, da na zboru potrdimo predlog pravilnika o podelitvi priznanj društva pravni osebi in plakete zaslužnim članom društva. Ob 50. letnici delovanja prijateljskega Belokranjskega društva mu bomo izročili priznanje za uspešno sodelovanje.
Na zbor bosta povabljena tudi županja mestne občine Ptuj Nuška Gajšek in letošnji Prešernov nagrajenec za življenjsko delo, fotograf Stojan Kerbler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 44 - MAJ 2019</title>
      <link>/novice/novice-44/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2019 14:10:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-44/</guid>
      <description>Zbor Društva prijateljev Ptuja je bil 27.3.2019, ob 18.00 uri, v prostorih M-hotela. Po obširni debati o delu društva, tako programskem in finančnem, smo menili, da je bilo uspešno.
Društvo tudi v prihodnje ohranja nekatere tradicionalne dejavnosti, med katere sodi tudi vsakoletni izlet, ki bo v soboto, 15. junija 2019.
Program izleta » POTEPANJE PO HALOZAH » :
7.00 Odhod z avtobusom (parkirišče Tivoli)
9.00 ROGATEC
  ogled dvorca Strmol in rokodelskih delavnic</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 43 - MAREC 2019</title>
      <link>/novice/novice-43/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 13:26:14 +0100</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-43/</guid>
      <description>Na sestanku UO društva 21.2 2019 je predsednik Kneževič poročal o obisku pri novi županji Ptuja, ki sta se ga udeležila tudi Branka Bezeljak in Marijan Fras. Med razgovorom je bil županji posredovan predlog društva, da se na Ptuju ustanovi Raziskovalni inštitut Zavoda za varstvo kulturne dediščine, preko katerega bi lahko zaprosili za evropska in druga sredstva v zvezi s projektom arheoloških izkopavanj na ptujski Panorami. O trenutnem dogajanju na projektu arheoloških izkopavanj je podal nekaj besed Marjan Fras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voščilo Janezu Zemljariču</title>
      <link>/novice/voscilo-janez-zemljaric/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 11:33:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>/novice/voscilo-janez-zemljaric/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Janez Zemljarič,  eden od ustanovnih članov Društva prijateljev Ptuja, obeležuje ob prehodu v Novo leto devetdeset let svojega bogatega življenja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ob jubileju mu želimo, da bi še naprej sodeloval z nami in vzpodbujal delo  društva.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;vse-najboljše&#34;&gt;&lt;em&gt;Vse najboljše!&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/novice/voscila/Sunflower-fotografierende-Pexels.png&#34; alt=&#34;&#34; title=&#34;Photo by fotografierende from Pexels&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 42 - OKTOBER 2018</title>
      <link>/novice/novice-42/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 12:01:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-42/</guid>
      <description>Upravni odbor Društva prijateljev Ptuja je na seji, dne 16. oktobra ocenil izvedbo junijskega izleta v Brežice, Dobovo, Bizeljsko, Sevnico in Deželo kozolcev v Šentrupertu kot zelo uspelega, saj so bili odzivi samo pozitivni.
Na sestanku smo se dogovorili tudi o obisku otvoritve pregledne razstave, posvečene našemu rojaku, fotografu Stojanu Kerblerju (ob njegovi osemdesetletnici), ki bo v četrtek 25.10. ob 20. uri v Moderni galeriji v Ljubljani.
Na zboru članov društva smo se odločili, da bomo letos organizirali martinovanje izven Ljubljane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 41 - JUNIJ 2018</title>
      <link>/novice/novice-41/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 12:05:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-41/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Občni zbor Društva prijateljev Ptuja je bil 27.3.2018,  ob 18.00 uri, v prostorih M-hotela v prisotnosti 21 članov. O delu društva, tako programskem in finančnem, smo menili, da je bilo uspešno. Ker se je iztekel štiriletni mandat članom organov društva, so bili soglasno izvoljeni naslednji člani v&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;izvršni odbor:&lt;/strong&gt; Milan Kneževič (predsednik), Miro Gavez (podpredsednik), Majda Čeh (blagajnik), Anton Dvoršek (sekretar) ter Rajko Šugman, Vida Lipovšek, Branka Bezeljak,  Marijan Fras, Boris Žnidarič in Jože Lacko;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;nadzorni odbor:&lt;/strong&gt; Janez Zemljarič (predsednik) Jelka Šolmajer in  Marko Rajšter (člana);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;častno razsodišče:&lt;/strong&gt; Stane Sočan (predsednik), Rudi Ročak in Marta Rau (člana).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pred nami je zopet vsakoletni izlet, ki bo &lt;strong&gt;16. junija 2018.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 38 - MAJ 2017</title>
      <link>/novice/novice-38/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:43:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-38/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na skupščini 27.3.2017 smo pozitivno ocenili delo društva v preteklem letu in sprejeli program dela za leto 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Člani društva so med razpravo ugotovili tudi, da veliko število članov ne plačuje članarine, zato so sprejeli sklep, da se iz članstva izločijo vsi, ki je vsaj tri leta zaporedoma niso plačali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Upravni odbor je, kot eno izmed nalog iz programa dela, pripravil izlet v Rogaško Slatino in okolico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vljudno vabljeni na izlet, ki bo 3. junija 2017&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 37 - MAREC 2017</title>
      <link>/novice/novice-37/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-37/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Člani upravnega odbora DPP so na sestanku 20.2.2017 ocenili delovanje v preteklem letu ter poleg druženja članov, izpostavili zlasti prizadevanja posameznih članov društva  pri povezovanju mestne občine Ptuj z državnimi organi pri iskanju rešitev pomembnih odprtih vprašanj, ki zadevajo mestno občino ( arheološki park Panorama, ptujski urgentni center).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kot vsako leto, tudi letos pripravljamo &lt;strong&gt;občni zbor društva, ki bo 27.3.2017 ob 18. uri v prostorih M- hotela&lt;/strong&gt; z naslednjim &lt;strong&gt;dnevnim redom&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;izvolitev organov skupščine,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;poročilo predsednika, blagajnika in nadzornega odbora,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;razprava o poročilih,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;predlog programa dela,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pobude in predlogi članov.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Člani upravnega odbora so pripravili predlog programa dela za leto 2017, ki med drugim zajema:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;- 3.6.2017 - izlet  na Kozjansko&lt;/strong&gt;, z obiskom Steklarne Rogaška Slatina,                                                                Aninega muzeja, Kristalne dvorane, Kumrovca in vinske kleti, kjer bo zaključno kosilo,
&lt;strong&gt;- 9.11.2017 – Martinovanje.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vljudno vabljeni na občni zbor, ki bo 27.3.2017 ob 18.uri v M-hotelu, kjer se bomo pogovorili o preteklem delu in naši dejavnosti v letošnjem letu.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novicam prilagamo položnico za članarino, ki ostaja 10 evrov. Poravnate  jo lahko tudi na občnem zboru.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 36, OKTOBER 2016</title>
      <link>/novice/novice-36/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-36/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Upravni odbor Društva prijateljev Ptuja je na seji 11. oktobra ocenil izvedbo junijskega izleta na Kras. Menili so, da je bil izlet uspešno izpeljan. Udeležba je bila visoka, udeleženci so bili zelo zadovoljni z ogledom znamenitosti in posebnosti tega območja, le večerja je predstavljala nekoliko prevelik zalogaj za tako številne lačne duše.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudi letos pripravljamo naše srečanje ob &lt;strong&gt;Martinovem&lt;/strong&gt;. Letos se bomo družili 10. novembra, ob 18. uri, v M-hotelu v Ljubljani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;V kulturnem programu bo z nami znana in zelo uspešna športna plezalka Mina Markovič, ki je že od mladih let na Ptuju, predana temu športu in je prejemnica številnih  kolajn v svetovnem pokalu. V  pogovoru nam bo predstavila ta zanimiv šport, v katerem je dosegla tako velike uspehe.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kot priznani slovenski vinar, se bo s svojo dejavnostjo in degustacijo njihovih vin, predstavila Kmetijska zadruga Krško&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cena večerje z degustacijo je 20,00 EUR po osebi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prijavite se najkasneje do 7.11.2016.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Izlet na Vipavsko in Brda</title>
      <link>/novice/izlet-na-vipavsko-brda/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/izlet-na-vipavsko-brda/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./img/novice/izlet-na-vipavsko-brda/izlet-goriska-brda-016.jpg&#34; alt=&#34;&#34; title=&#34;Slika udeležencev izleta&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V soboto 11. junija smo se člani društva prijateljev Ptuja odpravil i že na tradicionalni izlet. Ogledali smo si Vipavo in njene znamenitosti, dvorec Lanthieri, izvire Vipave in še zlasti predstavitev popravila zvonov. Sledila je pogostitev v Vitovljah na turistični kmetiji Malovščevo, nato pa je sledil ogled vasi Šmartno, ene najlepših vasi v Brdih. Zelo zanimiv je bil obisk obnovljene vile Vipolže, od koder smo se odpeljali v Števerjan, slovensko občino v Italiji, kjer nam je prejšnji župan zelo obširno predstavil  delovanje te zamejske občine. Polni prijetnih vtisov smo po pogostitvi zaključili naše popotovanje v te prelepe kraje naše domovine.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 34 - MAREC 2016</title>
      <link>/novice/novice-34/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-34/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Člani upravnega odbora DPP so se na sestanku 14.12.2015 strinjali, da je bilo martinovanje z gostoma  Stanko Vauda Benčevič in Igorjem Benčevičem uspešno, tako po številu (zadovoljnih) udeležencev kot po sami vsebini. Prav je, da vabimo v okviru kulturnega programa goste iz Ptuja in okolice, ki na ta način promovirajo svoje dosežke tudi v Ljubljani. In prav je, da je prireditev praviloma v Ljubljani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kot vsako leto, tudi letos pripravljamo &lt;strong&gt;Občni zbor društva, ki bo 17.3.2016 ob 18. uri v prostorih M- hotela&lt;/strong&gt; z &lt;strong&gt;naslednjim dnevnim redom&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;izvolitev organov skupščine,&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;poročilo predsednika, blagajnika in nadzornega odbora,&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;razprava o poročilih,&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;predlog programa dela,&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;pobude in predlogi članov.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 33, OKTOBER 2015</title>
      <link>/novice/novice-33/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-33/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Upravni odbor Društva prijateljev Ptuja je na seji 14. oktobra ocenil izvedbo junijskega izleta v Istro. Bilo je prijetno plutje po morju in spoznavanje slovenske Istre in njenih značilnih  naravnih bogastev ter kulinarike. Tudi v prihodnje bomo nadaljevali z organizacijo izletov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bliža se &lt;strong&gt;Martinovo&lt;/strong&gt; in po tradiciji naše srečanje. Letos se bomo družili &lt;strong&gt;12. novembra, ob 18. uri, v M-hotelu v Ljubljani.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;V kulturnem programu nam bo Branka Bezeljak predstavila kostumografko Stanko Vauda Benčevič, ki bo ob pogovoru pripravila tudi kratko video projekcijo svojih razstav in kostumografij.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;V drugem delu pogovora pa bosta skupaj z možem Igorjem predstavila delovanje svoje, ne samo na Ptuju, znane kavarne Muzikafe.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cena srečanja je 20,00 EUR po osebi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prijavite se najkasneje do 6.11.2015.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 32- MAJ 2015</title>
      <link>/novice/novice-32/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-32/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Na skupščini 26.3.2015 smo sprejeli program dela društva za leto 2015, ki med ostalim obsega tudi pripravo izletov. Upravni odbor je zato pripravil dva izleta in sicer na Ptuj in nato še v Istro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Torej vljudno vabljeni :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;na Ptuj 23. maja 2015&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;z naslednjim programom:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 7.30- odhod avtobusa  parkirišče Tivoli,
- 9.30 do 10.45- knjižnica-  razstava in pogovor z Rajkom Šugmanom ob njegovem jubileju,
- sledi obisk razstave Dobrote slovenskih kmetij v minoritskem samostanu (vstopnina 2 evra),
- 13.30-  kosilo v gostilni Rozika ( 8 evrov),
- 16.00-  ogled gledališke  predstave Milana Jesiha, Grenki sadeži pravice, v Stari steklarski, v izvedbi DPD Svoboda Ptuj, Teater III, Gledališko lutkovna delavnica za brezposelne JSKD OI Ptuj (prostovoljni prispevki),
- do 21.00-  prihod v Ljubljano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**Prijave zbira do 20. maja Anton Dvoršek na elektronski naslov:&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;var liame =&#39;YW50b24uZHZvcnNla0BnbWFpbC5jb20g&#39;;
var liameHREF =&#39;aHJlZj0ibWFpbHRvOg==&#39;;
document.write(&#39;&amp;lt;a  class=&amp;quot;&amp;quot;&#39; + atob(liameHREF) + atob(liame) + &#39;&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;&#39; + atob(liame) + &#39;&amp;lt;\/a&amp;gt;&#39;)

&amp;lt;/script&amp;gt; ali tel. št. 031 692 601**
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;v Istro 6. junija 2015&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;z naslednjim programom:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 7.15-  odhod avtobusa parkirišče Tivoli,
- 9.30-  Koper – vkrcavanje na ladjo: plovba ob slovenski obali, ogled gojišča klapavic. Na     ladji postrežba s petimi različnimi predjedmi na bazi rib in školjk – klapavic. Ob postanku klapavice, pedoče na buzaro in ribji brodet (brez kosti) s polento, voda,
- 13.00 – prihod in izkrcavanje v Portorožu,
- 13.40 – Sv. Peter: ogled Tonine hiše s staro oljarno Torkljo,
- 15.00 – predmestje Kopra: Oljarna Lisjak – ogled sodobne oljarne z degustacijo oljčnih olj,
- 16.30 – Tuške: ogled Marinkove kleti – pogostitev z joto in mesom, degustacija treh vrst vina in druženje,
- 19.00 – odhod v Ljubljano.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 31- MAREC 2015</title>
      <link>/novice/novice-31/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-31/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Člani upravnega odbora DPP so 15.12.2014 ocenili, da je bilo martinovanje s kulturnim programom  na Ptuju in v Vidmu prijetno in je povsem uspelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kot vsako leto, tudi letos &lt;strong&gt;pripravljamo občni zbor društva, ki bo 26.3.2015 ob 18. uri v prostorih M- hotela&lt;/strong&gt; z naslednjim dnevnim redom:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;izvolitev organov skupščine,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;poročilo predsednika, blagajnika in nadzornega odbora,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;razprava o poročilih,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;predlog programa dela,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pobude in predlogi članov.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Člani upravnega odbora so pripravili naslednji predlog programa dela za leto 2015 :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;6.6. 2015  izlet v slovensko Istro,&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;12.11. 2015  martinovanje in pogovor z ustanovnim članom društva, Rajkom  Šugmanom  ob njegovi 80 letnici. Rajko Šugman je  svoje življenje ter vse nas obogatil z obsežnim strokovnim in literarnim delom in o tem bo tekla beseda.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Torej, vljudno vabljeni na občni zbor, ki bo 26.3.2015 ob 18. uri v prostorih M- hotela, kjer se bomo pogovorili o preteklem delu in sooblikovali našo dejavnost v letošnjem letu.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obveščamo vas, da bo v Ljubljani gostoval Teater III DPD Svoboda Ptuj s predstavo Milana Jesiha: GRENKI SADEŽI PRAVICE 9. marca 2015, ob 18.30 v veliki dvorani Fakultete za družbene vede (2. nadstropje), Kardeljeva ploščad 5.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vstopnice bodo na voljo eno uro pred predstavo pred vhodom v dvorano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novicam prilagamo položnico za članarino, ki ostaja 10 evrov. Poravnate  jo lahko tudi na občnem zboru.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 30, OKTOBER 2014</title>
      <link>/novice/novice-30/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-30/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Upravni odbor Društva prijateljev Ptuja je na seji 13. oktobra ocenil izvedbo junijskega izleta v Prlekijo, kjer so se nam pridružili naši prijatelji iz pobratenega društva  Belokranjcev. Bilo je prijetno potovanje med zanimivo in pisano kulturno- zgodovinsko ter kulinarično podobo prleške dežele. Tudi v prihodnje bomo nadaljevali z organizacijo izletov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pred nami je pomemben praznik, ki ga vsako leto slavimo, &lt;strong&gt;Martinovo&lt;/strong&gt;. Letos smo se odločili, da nekoliko spremenimo naše druženje. Odpeljali se bomo bližje našim koreninam pa tudi  vinogradom, ki obkrožajo naše rodne kraje, torej na &lt;strong&gt;Ptuj in pod slikovite Haloze&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Družili se bomo dne 12.11. 2014&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Program :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;strong&gt;ob 13. uri odhod avtobusa iz Tivolija,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;strong&gt;ob 14.30 ogled obnovljenega dominikanskega samostana na Ptuju in sprejem   novoizvoljenega župana g. Mirana Senčarja,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;strong&gt;ob 16. uri ogled Vidove kleti v Vidmu pri Ptuju ter sprejem župana Vidma g. Friderika Bračiča,&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- &lt;strong&gt;ob 17. uri martinova večerja v gostišču  Majolka v Jurovcih.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cena srečanja je 25,00 EUR&lt;/strong&gt; po osebi in jo boste poravnali v gotovini na avtobusu. V ceno je vključena hrana ter vino, ostale stroške krije društvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prijavite se najkasneje do 7.11.2014.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prosimo, da se čim prej prijavite, saj je število omejeno.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 29, MAJ 2014</title>
      <link>/novice/novice-29/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-29/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Letošnja volilna skupščina Društva prijateljev Ptuja je bila 27.3.2014 v prostorih M-hotela. Prisotnih je bilo 22 članov društva, ki so izvolili Milana Kneževiča za predsednika, Mira Gaveza za podpredsednika, Majdo Čeh za blagajničarko, Antona Dvorška za tajnika ter Rajka Šugmana, Branko Bezeljak, Rudija Ročka, Marijana Frasa, Mirana Kumpa, Davorina Poherca in Jelko Šolmajer za člane izvršnega odbora. V nadzorni odbor so bili izvoljeni Janez Zemljarič za predsednika ter Vera Sluga in Marko Rajšter za člana, v častno razsodišče pa Boris Žnidarič za predsednika, Vida Lipovšek in Marta Rau kot članici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ena izmed sprejetih nalog za leto 2014 je tudi organiziranje izleta in letos se bomo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;14. junija odpeljali v Prlekijo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zbirališče je park Tivoli v Ljubljani&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;07.00: Odhod proti Prlekiji .&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOVICE št. 28 - MAREC 2014</title>
      <link>/novice/novice-28/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 11:40:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novice/novice-28/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Upravni odbor Društva prijateljev Ptuja je na sestanku  10.2.2014 ocenil delovanje v preteklem letu, razpravljal o programu dela za leto 2014 ter pripravah za občni zbor, saj je leto 2014 volilno leto za naše društvo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Občni zbor društva  bo 28.3.2014 ob 18. uri v prostorih M- hotela&lt;/strong&gt; z naslednjim dnevnim redom:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Izvolitev organov zbora&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;poročilo predsednika, blagajnika in nadzornega odbora&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;razprava o poročilih,&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;volitev organov društva&lt;/strong&gt;, predlog: M. Kneževič, preds.,  M. Gavez, podpr.,  A. Dvoršek, sekr.,  M. Čeh, blag., R. Šugman, B. Bezeljak, R.  Ročak,  M. Fras, M. Kump, D. Poherc  in J. Šolmajer, člani.  Nadzorni odbor:  J. Zemljarič , preds., V. Sluga in M. Rajšter, častno razsodišče:  B. Žnidarič, preds., Marta Rau in Vida Lipovšek, članici.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;predlog dela društva,&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;pobude in predlogi članov.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Člani upravnega odbora so pripravili naslednji &lt;strong&gt;predlog programa dela za leto 2014&lt;/strong&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3.3.2014 med 18. in 22. uro, v sodelovanju Zgodovinskega arhiva Ptuj, Društva prijateljev Ptuja in Slovenskega filmskega arhiva pri Arhivu Republike Slovenije, filmski večer »Klicanje pomladi«, v Kinoteki,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;izlet članov v Prlekijo, predvidoma 14.6.2014,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martinovanje s kulturnim programom 11.11.2014 v prostorih M hotela,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;humanitarna akcija (predvidena donacija Društvu Svoboda za predstave učencem osnovne šole L. Pivka in usposabljanje brezposelnih  učiteljev).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Torej, vljudno vabljeni na občni zbor, ki bo 28.3.2014 ob 18.00 uri v prostorih M- hotela, kjer se bomo pogovorili o preteklem delu in sooblikovali našo dejavnost v letošnjem letu.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;V društvu opažamo, da se je povečalo število članov, ki članarine ne plačujejo. Ker je obseg našega dela odvisen predvsem od sredstev, ki jih pridobimo s članarino, vas prosimo, da jo redno poravnate.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakt</title>
      <link>/kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/kontakt/</guid>
      <description>Če imate vprašanja ali se želite včlaniti v društvo, se obrnite na:
Anton Dvoršek
**Elektronski naslov: var liame =&#39;YW50b24uZHZvcnNla0BnbWFpbC5jb20g&#39;; var liameHREF =&#39;aHJlZj0ibWFpbHRvOg==&#39;; document.write(&#39;&amp;lt;a class=&amp;quot;&amp;quot;&#39; + atob(liameHREF) + atob(liame) + &#39;&amp;quot; target=&amp;quot;_blank&amp;quot;&amp;gt;&#39; + atob(liame) + &#39;&amp;lt;\/a&amp;gt;&#39;) &amp;lt;/script&amp;gt;** </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nadzorni Svet</title>
      <link>/nadzorni-svet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/nadzorni-svet/</guid>
      <description>Predsednik: Milan Kneževič
Podpredsednik: Miro Gavez
Sekretar: dr. Anton Dvoršek
Blagajnik: Mitja Hribar
člani izvršnega odbora:
 Branka Bezeljak-Glazer Rudi Ročak Adi Slemenjak dr. Rajko Šugman Ferdo Vajngerl Janez Zemljarič dr. Boris Žnidarič  Nadzorni odbor: Marko Rajšter
častno razsodišče: akad. dr. Vinko Dolenc</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statut društva</title>
      <link>/statut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/statut/</guid>
      <description>8. členČlan društva lahko ob enakih pogojih postane vsak državljan Slovenije in tujec po določilih zakona o društvih. Članstvo je prostovoljno.Člani društva so redni in podporni.Redni član društva lahko postane vsak, ki:- podpiše pristopno izjavo in sprejme ta pravila;- redno plačuje članarino;- se zaveže, da bo sodeloval v aktivnostih društva, pomagal društvu in širil njegov ugled.Člani za svoje delo v organih društva ne prejemajo nobenega plačila ali nadomestila.Društvo vodi register svoji članov.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>